SD 協會剔除華為 新手機或無法使用 microSD 卡

華為被美國發出禁令後，不少美國公司，或是使用美國技術的公司，都表示會停止與華為合作，現在再有新消息，就是國際固態技術協會(JEDEC)及SD 記憶卡協會，都將華為公司，從合作名單中剔除，代表影響華為智能手機的儲存方面問題。

國際固態技術協會 (JEDEC) 表示，已經遵從美國商務部對華為公司發出的禁令，將會對華為及其子公司停止他們參與JEDEC 的所有活動，直到美國政府停止華為的禁令。對華為最大的打擊最新的記憶體標準，例如標準 DDR5 與 LPDDR5，減少華為產品的更新速度。

另一方面，制定 SD 記憶卡標準的 SD 協會，亦將華為公司從會員名單中剔除，代表未來的新手機中，華為有機會不能使用 microSD 記憶卡，雖然華為在 Mate 20 Pro 系列及更新產品中，已經改用全新的 NM 記憶卡，不過因為是新技術，及普及率不高，售價比一般microSD 記憶卡高，尚未成為主流。

對比經常推出自家設計的記憶卡標準，Sony 可以說是行內的代表，不過因為產品一般只可以在 Sony 上使用，或授權費用太高，無法成為主流後，不少設計都靜靜地退出市場。

禁令下停止與華為合作的公司包括：
Google：軟件服務，包括Android 系統支援及Google 應用程式
微軟：線上商店將華為電腦下架（尚未回應）
英國ARM：停止與華為合作
日本Toshiba：暫停向華為供應零件
JEDEC ：停止讓華為參與，華為使用新一代記憶體更困難
SD 協會：剔除華為，代表新手機有機會不能使用microSD 記憶卡

手機必要的軟硬件中，必要的部份都受到禁令影響，華為會如何反擊？

中國咁多假sd卡 點計？ 唔了解呢方面 有冇巴打解答下

呢個助攻貌似冇乜力 華為自己都有張咭可以用

唔用卡囉